長文 給香港人的信 我的感想

先講明係長文，但都希望你地要睇下
亦可能文法上有錯，請見諒！

首先我先講我背景，我係一個出生於香港的香港人，屋企親戚主要係中國人。
我一向都唔會歧視內地人，因為我相信人本性向善，唔可以一舊屎影響全部人。
而我本身係一個唔理政治，生活好平淡既人。但因為<逃犯條例>令到我開始留意政治，亦都會參與遊行。

因為今次條例令好多人團結，最起碼我身邊朋友係同一陣線。但屋企就唔同，而我都有同屋企人傾過，主要原因係擔心同想安穩現在。但都想比佢知唔表達自己意見我會後悔！

今次應該好多人屋企都已經避免傾政治，朋友亦分2邊。但真心希望你地可以好好地溝通，唔一定要鬧。唔岩聽咪算，唔好再同某d人講。
反正香港好多都係扮聾，以為自己乜都岩，唔聽人意見。

但我主要都係想同各方面人講！

新移民：
你地為左離開中國咁辛苦黎香港做咩？
為左就係得到好福利，脫離中國。
咁點解你唔可以諗下，如果香港變成中國會點？
首先，你會慢慢無左醫療福利、讀書津貼、交通費、綜援、無公屋等等。同中國一樣
之後就係你唔可以同人講你係香港人而係講返自己係中國人。值得咩？
就算你唔為自己爭取，都請你為你下一代著想。佢地原本好自由可以好似雀仔咁周圍飛周圍玩周圍發表有言論自由，但因為咁而斷左隻腳真係好咩？

中產：
你地咁辛苦供一層樓，就係想自己下半生或自己下一代有間屋，有瓦遮頭。但可能因為一句無心說話被中共收返，你地甘心咩？

家長/成年人：
你地覺得年輕人唔識諗係度搞事，影響生活。但有無諗過點解要咁做？點解要辛苦爭取？年輕人為既係香港將來，佢地先係香港既未來呀！而你地已經算係末代，你地想平淡想平穩過日子，年輕人何嘗唔係？你估真係想出黎比人打比人話？
佢地唔要求你地支持，但請唔好鬧佢地。
請多多溝通了解各方面意見。
細個學行路你地都會係背後撐住唔比我地跌倒，點解大個左唔可以係背後支持我地做法？

老人家：
唔希望你係呢個時候出事，希望你地可以開開心心咁跳舞或者享福。所以好多野唔好理啦！放手，比班細既去幫你地爭取更多！

會移民及已移民：
有一部分係香港另一邊既人支持，呢個真心覺得係開心。We connect

政府高官：
請你都聽下市民聲音，而唔好只聽一方面。因為每一邊都有好有壞。請用良心去分析！你係為香港市民打工，唔想做請搵身體健康理由請辭。唔會有人怪你地！

警察：
你地都係人，有血有肉，比人打要反抗係正常。但請你地唔好著哂裝備而同一個普通人打，係就除哂同佢地隻揪。
亦都相信你係愛你政府而聽指揮行動，但都請記住，曾經你都做過學生你都識反抗！但經過今次一舊屎影響全部的確係你地自己問題，有良知既人係唔會咁做。
唔好問點解我地市民會咁憎你地，要諗下你地一哥完全無支持你地撐你地！前線有前線做，上面有上面嘆冷氣。有事第一時間踢你地出黎。

市民：
呢段時間可能發生太多野影響你地生活，但都希望你地可以諒解，因為一樣本身係必然既野突然比人收左，仲要係無聲無息。你就知係幾可怕。我地一樣都愛香港，但表達意見方式不一樣。

我想講如果我地唔愛香港，唔愛自己地方。
真係唔會有咁多人出聲，請相信我地年輕人係可以比任何人更愛自己地方！
我地只為自己爭取。
唔好再話年輕人係度搞事，阻住晒。你地都無比機會佢地發揮！
邊個無年輕過？你地都會係年輕既時候為自己爭取啦！

希望你地唔好只相信tvb新聞，得閒要留意多幾個新聞台，去了解更多！

而要分化社會既人，我都唔知你地係咩諗法，亦都唔想了解咁多。

最後我都只係想表達自己意見，你覺得岩就聽，唔岩聽就算。
反正我相信一個人既能力係比一粒塵更細，但200+1萬人加埋係可以有一粒核彈咁強。

如果你有感想，請同我一樣發表比更多人知！

專登申請a/c發表，只係想有個平台發表下。